[
  {"question": "次のうち１番早いのは
１．地球の公転　２．人口衛星　３．月の公転", "answer": "１　
１．　３０ｋｍ／ｓ　２．８ｋｍ／ｓ　３．１ｋｍ／ｓ"},
  {"question": "織姫と彦星　地球から遠いのは織姫である", "answer": "〇　織姫（ベガ）２５光年　彦星（アルタイル）　１６光年"},
  {"question": "半月を見るとき半月の位置は数時間前に地球がいた位置です。どのくらい前の位置か？
１．１Ｈ前　
２　４Ｈ前　
３　８Ｈ前", "answer": "２"},
  {"question": "織姫（ベガ）と彦星（アルタイル）　将来　北極星になるのはどちらか？", "answer":"織姫　約８０００年後"},
  {"question": "種子島弁で「ばきー」とは誰を指す
１．夫　２．奥さん", "answer": "２"},
 {"question": "地球時計に当てはめると人類の祖先が誕生したのは、１２月３１日の何時になるか？
１　１４時３０分　
２　１８時３０分　
３　２０時３０分", "answer": "１　産業革命は２３時５９分５８秒"},
 {"question": "チバニアンは、最後の地磁気反転の地層であるが、最後の地磁気反転は、およそ何年前か？
１　７万年前　
２　７７万年前　
３　１７７万年前", "answer": "２　チバニアンは　小湊鉄道月崎駅　徒歩３０分"},
 {"question": "宇宙ステーションは、上空何ＫＭを飛んでいあるか？
１　４０ＫＭ　
２　４００ＫＭ　
３　４０００ＫＭ", "answer": "２"},
  {"question": "月までの距離は約３８万ＫＭですが、毎年少しずつ遠ざかっている。どの位遠ざかっているか？
１　約４ｃｍ　２　約４０ｃｍ　３　約４ｍ", "answer": "１　３．８ｃｍ"},
  {"question": "かつてロケットを打ち上げていた島はどこでしょう？
１　小笠原の父島
２　新島
３　仁右衛門島", "answer": "２　新島　１９６３～１９６５年小型ロケット（科学技術庁新島試験場）"},
  {"question": "種子島弁で「わー」とは誰を指す
１．私　２．あなた", "answer": "２"}
]